definitions.v
@@ -1,0 +1,250 @@
+Require Import List.
+Import ListNotations.
+Require Import Arith.
+Require Import Logic.
+Require Import Psatz.
+Require Import Bool.
+
+Inductive de_brujin : Type :=
+  | Var : nat -> de_brujin
+  | Abstraction : de_brujin -> de_brujin
+  | App : de_brujin -> de_brujin -> de_brujin
+.
+
+(**
+ On a ClosedN n u ssi toutes les variables libres de u sont < n.
+ Ainsi, u est clos ssi closedN 0 u.
+**)
+
+Inductive ClosedN : nat -> de_brujin -> Prop :=
+  | ClosedN_Var : forall n m : nat, m < n -> ClosedN n (Var m)
+  | ClosedN_App : forall (n : nat) (u : de_brujin) (v : de_brujin),
+              ClosedN n u -> ClosedN n v -> ClosedN n (App u v)
+  | ClosedN_Abstraction : forall (n : nat) (u : de_brujin),
+              ClosedN (S n) u -> ClosedN n (Abstraction u)
+.
+
+Definition Closed : de_brujin -> Prop := ClosedN 0.
+
+(** Incrémente variables libres de u avec indice >= n **)
+Fixpoint increment_greater (n : nat) (u : de_brujin) : de_brujin :=
+  match u with
+    | Var i => if Nat.ltb i n then Var i else Var (S i)
+    | App v w => App (increment_greater n v) (increment_greater n w)
+    | Abstraction v => Abstraction (increment_greater (S n) v)
+  end
+.
+
+Definition increment_free_vars := increment_greater 0.
+
+(** Substitue la variable libre n par t dans u **)
+
+Fixpoint subst (n : nat) (t : de_brujin) (u : de_brujin) :=
+  match u with
+    | Var i => 
+        if Nat.eqb i n then t else u
+    | App v w => 
+        App (subst n t v) (subst n t w)
+    | Abstraction v =>
+        Abstraction (subst (S n) (increment_free_vars t) v)
+  end
+.
+
+
+(** Si liU = [[t_1, ..., t_k]], alors cette fonction renvoie u[[i <- t_1, ..., t_k]] **)
+
+Fixpoint parallel_subst (i : nat) (liU : list de_brujin) (u : de_brujin) : de_brujin :=
+  match u with
+    | Var j => 
+      if (andb (Nat.leb i j) (Nat.ltb j (i + List.length liU))) then
+       List.nth (j-i) liU (Var 0) 
+       else Var j
+    | App v w => App (parallel_subst i liU v) (parallel_subst i liU w)
+    | Abstraction v => Abstraction (parallel_subst (S i) (List.map increment_free_vars liU) v)
+  end
+.
+
+(** Décrémente toutes les variables > n**)
+
+Fixpoint decrement_vars_greater (n : nat) (u : de_brujin):=
+  match u with
+    | Var i => if Nat.ltb n i then Var (i-1) else Var i
+    | App u v => App (decrement_vars_greater n u) (decrement_vars_greater n v)
+    | Abstraction u => Abstraction (decrement_vars_greater (S n) u)
+  end.
+
+
+Inductive Beta : de_brujin -> de_brujin -> Prop :=
+  | BetaStep : forall (u : de_brujin) (v : de_brujin), 
+    Beta (App (Abstraction u) v ) (decrement_vars_greater 0 (subst 0 (increment_free_vars v) u))
+  | BetaAppL : forall (u : de_brujin) (v : de_brujin) (t : de_brujin),
+      Beta t u -> Beta (App t v) (App u v)
+  | BetaAppR : forall (u : de_brujin) (v : de_brujin) (t : de_brujin),
+      Beta t v -> Beta (App u t) (App u v)
+  | BetaAbst : forall (u : de_brujin) (v : de_brujin),
+      Beta u v -> Beta (Abstraction (increment_free_vars u)) (Abstraction (increment_free_vars v))
+.
+
+Inductive BetaS : de_brujin -> de_brujin -> Prop :=
+  | BetaSRefl : forall (u : de_brujin),
+    BetaS u u
+  | BetaSStep : forall (t : de_brujin) (u : de_brujin) (v : de_brujin),
+    Beta t u -> BetaS u v -> BetaS t v
+.
+
+Inductive instruction : Type := 
+  | Access : nat -> instruction
+  | Grab : instruction
+  | Push : code -> instruction
+  
+with code : Type :=
+  | EmptyCode : code
+  | ConsCode : instruction -> code -> code.
+  
+Inductive environment : Type :=
+  | EmptyEnv : environment
+  | ConsEnv : code -> environment -> environment -> environment
+.
+
+Inductive stack : Type :=
+  | EmptyStack : stack
+  | ConsStack : code -> environment -> stack -> stack
+.
+
+Definition state := (code * environment * stack) % type.
+
+Definition stepKrivine (st : state) : option state :=
+  match st with
+    | (c, env, stk) => 
+      match c with
+        | EmptyCode => None
+        | ConsCode inst nxtCode =>
+          match inst with
+            | Access 0 =>
+              match env with
+                | EmptyEnv => None
+                | ConsEnv c0 e0 _ => Some (c0, e0, stk)
+              end
+            | Access (S n) =>
+              match env with
+                | EmptyEnv => None
+                | ConsEnv c0 e0 e' => Some (ConsCode (Access n) EmptyCode, e', stk)
+              end
+            | Push c' => 
+              Some (nxtCode, env, ConsStack c' env stk)
+            | Grab => 
+              match stk with
+                | EmptyStack => None
+                | ConsStack c0 e0 nxtStk => Some (nxtCode, ConsEnv c0 e0 env, nxtStk)
+              end
+          end
+      end
+  end. 
+
+Fixpoint Comp (u : de_brujin) : code :=
+  match u with
+    | Abstraction t => ConsCode Grab (Comp t)
+    | App t u => ConsCode (Push (Comp u)) (Comp t)
+    | Var n => ConsCode (Access n) EmptyCode
+  end.
+
+(** Restriction de tau aux codes **)
+Fixpoint revCompCode (c : code) : option de_brujin :=
+  match c with
+    | EmptyCode => None
+    | ConsCode instr nxtCode =>
+      match instr with
+        | Access n => Some (Var n)
+        | Push c' =>
+          match revCompCode c', revCompCode nxtCode with
+            | None, _ => None
+            | _, None => None
+            | Some v, Some u => Some (App u v)
+          end
+        | Grab  =>
+          match revCompCode nxtCode with
+            | None => None
+            | Some u => Some (Abstraction u)
+          end
+      end
+  end.
+
+(** Restriction de tau aux environnements, renvoie la liste des substitutions **)
+Fixpoint revCompEnv (env : environment) : option (list de_brujin) :=
+  match env with
+    | EmptyEnv => Some []
+    | ConsEnv c0 e0 e => 
+      match revCompCode c0 with
+        | None => None
+        | Some u => 
+          match revCompEnv e0, revCompEnv e with
+            | None, _ => None
+            | _, None => None
+            | Some substc0, Some substRest =>
+              Some ( (parallel_subst 0 substc0 u) :: substRest)
+          end
+      end
+  end.
+
+(** De même pour les stack, renvoie la liste des applications à effectuer **)
+Fixpoint revCompStack (stk : stack) : option (list de_brujin) :=
+  match stk with
+    | EmptyStack => Some []
+    | ConsStack c0 e0 nxtStk => 
+      match revCompCode c0, revCompEnv e0, revCompStack nxtStk with
+        | None, _, _ | _, None, _ | _, _, None => None
+        | Some u, Some liU, Some liStk => Some ((parallel_subst 0 liU u) :: liStk)
+      end
+  end.
+
+(** revCompState = tau pour les états **)
+Definition revCompState (st : state) : option de_brujin :=
+  match st with
+    | (c, e, stk) => 
+      match revCompCode c, revCompEnv e, revCompStack stk with
+        | None, _, _ | _, None, _ | _, _, None => None
+        | Some u, Some liU, Some liStk =>
+         Some (List.fold_left (fun cur nxt => App cur nxt) liStk (parallel_subst 0 liU u))
+      end
+  end.
+
+Fixpoint length_stack (stk : stack) : nat :=
+  match stk with
+    | EmptyStack => 0
+    | ConsStack c0 e0 nxtStk => 1 + length_stack nxtStk
+  end.
+
+Fixpoint length_env (env : environment) : nat :=
+  match env with
+    | EmptyEnv => 0
+    | ConsEnv c0 e0 nxtEnv => 1 + length_env nxtEnv
+  end.
+
+Inductive CorrectEnv : environment -> Prop :=
+  | CorrectEmptyEnv : CorrectEnv EmptyEnv
+  | CorrectConsEnv : forall (c0 : code) (e0 : environment) (nxtEnv : environment),
+    CorrectEnv nxtEnv -> (exists u, ClosedN (length_env e0) u /\ Some u = revCompCode c0)
+    -> CorrectEnv e0 -> CorrectEnv (ConsEnv c0 e0 nxtEnv).
+
+Inductive CorrectStack : stack -> Prop :=
+  | CorrectEmptyStk : CorrectStack EmptyStack
+  | CorrectConsStk : forall (c0 : code) (e0 : environment) (nxtStk : stack),
+    CorrectStack nxtStk -> CorrectEnv e0
+   -> (exists u, ClosedN (length_env e0) u /\ Some u = revCompCode c0)
+    -> CorrectStack (ConsStack c0 e0 nxtStk).
+
+Inductive CorrectState : state -> Prop :=
+  | CorrectSt : forall (c : code) (env : environment) (stk : stack),
+    (exists u, ClosedN (length_env env) u /\ Some u = revCompCode c)
+    -> CorrectEnv env -> CorrectStack stk -> CorrectState (c, env, stk).
+
+(** Traduit le fait qu'une machine de krivine s se réduit en t en n étapes
+J'ai eu besoin de quantifier n pour pouvoir faire des récurrences sur la longueur de la 
+réduction, je ne sais pas pourquoi je ne pouvais pas faire une récurrence sinon. **)
+Inductive KrivineReduceN : nat -> state -> state -> Prop :=
+  | KrivineReduce0 : forall (st : state), KrivineReduceN 0 st st
+  | KrivineReduceS : forall n s t v,
+    stepKrivine s = Some t -> KrivineReduceN n t v -> KrivineReduceN (S n) s v.
+
+(** Clôture réflexive et transitive de la relation -> pour les machines de Krivine **)
+Definition KrivineReduce (s : state) (t : state) := exists n, KrivineReduceN n s t.
